2)Como hacer la aplicion de escritorio?

-Abrir terminal (en cualquier parte)
-$sudo gedit /usr/share/applications/supermenu.desktop

-Dentro del gedit, escribir exactamente lo siguiente:

[Desktop entry]
Name = supermenu
Comment = supermenu en bash
Exec = pathAlBash/supermenu.sh  (ejemplo: /home/martindome/ungs/sistemasOperativosYRedes/supermenu/supermenu.sh)
Icon = pathAlIcono/icono        (ejemplo: /home/martindome/ungs/sistemasOperativosYRedes/supermenu/icono)
Terminal = true
Type = Application

